無知井裏蛙 徒望添聲價 - 李碧華

無知井裏蛙 徒望添聲價 - 李碧華

《浪子心聲》MV截圖

七、八十年代「歌神」許冠傑的《同舟共濟 Online Concert》，獻唱經典金曲，初心有三：支持前通利琴行演唱會部門的失業手足（Sam已捐出25萬元，其間課金也為救急支援）、為抗疫香港人打氣、直播讓全球聽到他的歌聲──「其他人有咩睇法，對唔住我控制唔到。」主辦人為免受累得這樣澄清，真慘！

割席的就是90%港人憎厭鄙視的林鄭。因為她急不及待柒出來在fb抽水，又貼出多年前與Sam、Tam的合照，讓人誤會與毒娥有關，群起杯葛。這回演唱全球有255萬人欣賞，若無毒娥低劣加持，或者人數不止，而捐款亦不致受影響。

毒娥無恥地收割民間團結行善的成果。以前政府惡法劣策，說中共魔掌習總上意不敢不從，但今日「死亡之吻」，是毒娥嘟起吹火嘴自動黏貼蹭熱度的，賤一次不止，還有第二鑊：開會時與庸官一齊睇騷，罔顧自頒的超過4人禁聚令，辯為「履行政府功能」。

網民改《浪子心聲》歌詞：「難分真與假 林鄭多險詐 抽水也滅港榮華 林奠陰質最賤也」──其實接原詞「無知井裏蛙 徒望添聲價 空得意目光如麻 誰料金屋變敗瓦」，就是其寫照。「好打得」變「好黐得」，兩番黐人光環才有存在感？人賤冇藥醫！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com